人類真係好自私，點解要逼啲動物絕育

仲要係由一班所謂"愛動物"嘅人去進行依件事，有無諗過隻貓想唔想？你無啦啦俾人捉左去切jer jer會點？飛機都無得打呀陰公

其實大部分絕育手術係會保留性器官
拎去絕育既動物可以分為寵物及流浪動物，流浪動物係因為人類既自私而流浪，絕育對人類社區甚至動物自身都係好事。
至於寵物，爭議性會比較大，係關於人類能不能擁有寵物的全部權，由於無法解讀動物心靈，究竟佢地會否願意絕育而成為人類的寵物以「換取」溫飽與居所真係無所得知（我相信係唔願意）。
養寵物本身就已經係違反自然，所以我唔太贊成養寵物的。

對於兔子來說，牠們要絕育才可以容易地訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長命！

正評你最後一句而已

野兔短命；家兔長命！🐰🐰

野兔，例如cottontail 通常活1-3年命，原因包括不夠糧食及營養、被捕食、病死、脫毛時期清理時吃了太多毛令到與體內食物組成一團球而引起阻塞導致飢餓死亡等等。但隨著知識增長，現在在家養的兔子可活8-12年，有些高達15歲。兔兔與狗和貓不同，如果突然不吃東西代表已經生病，不及時看醫生可以引致短時間內死亡；如果狗輕微生病的話，你可以等兩天後有空才看醫生也不會大問題。室內養會比室外養長壽，因為沒有捕獵者(predatory animals)的追食和天氣影響，所以感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、消防車叫聲、雷暴閃電也會驚嚇兔兔。壓力(stress)亦可以引致生病。兔子是被捕獵的動物(prey animals), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。

如果你去過兔協參觀，其實不臭的。(可看看我寫關於訓練兔仔去廁所的post) 兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。可參考以下video 了解一下：

N.B.: 實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

冇得討論，因為冇人解讀到動物諗怯，甚至佢地冇諗法。

如果有都冇用，實有d動物想要長命，有d想要自由扑嘢。

個人覺得錫寵物就得，冇絶對公義

成班偽善負皮

傻西, 流浪動物唔絕育既話, 就不斷咁生, 一胎生3,4隻, 本來城市地方流浪動物已經難搵食, 再不斷咁生既話, 生活只會更加慘, 就算你唔埋佢地幾慘都好, 周街流浪動物都煩到人啦.
屌你老母又唔係要你出錢, 人地幫緊個社會改善環境你就咪撚嘈啦.
正如我夠唔想帶套扑野. 想下下中出啦, 為著未來日子著想, 咪又要帶套

講到尾又係自私 喺到屌晒老母咁嬲，俾我講中左呀？

動物同人類唔同，雌性動物唔會黎M，佢地發情期冇交配，長久會積水發炎
雄性動物都會因為發炎情而有各種問題

人類冇，係因為人類一年365日都係發情期

咁做乜唔俾人地交配？

咪教撚左你囉, 教你條柒頭你又唔聽, 又要懶係有大智慧咁, 唔屌你屌邊個姐

你真係痴撚線 人地扑野係天性，你班友咁做擺明挑戰大自然

絕育係對流浪動物同人類社區都有好大好處既方法, 點解叫自私, 你係咪要用腦諗下人地講咩呢??
唔好意思, 我對住d 心地唔好又蠢又要懶醒既人係特別火爆, 真係sorry

你條撚樣邏輯係咪有問題 矛盾到你

你扑野係咪下下中出先??? 冇女既話有冇打J, 打J都違反天性, 射精一定要射落個西到先正確架

你係咪弱智㗎 你知唔知咩叫與生俱來

你唔highlight埋對流浪動物有好處嗰句?? 你知唔知你呢d 叫斷章取義

乜撚野叫流浪動物？咪又係你班自撚私定義出嚟 有動物本身唔流浪？

你扑野真係下下中出?? 我諗唔到一種避孕方法係與生俱來wo

講緊人類對其他動物嘅行為自私，如果我生個仔出嚟係你咁撚樣我就真係自私喇

你無知唔好衝出黎柒, 我唔應該浪費時間同你講野.

唔夠人講就敗走 拜拜撚樣

係講完點解但你唔明姐, 無謂浪費時間, bye bye 柒頭.